26強制試一問

上完第1堂強制, 發覺手腳完全唔協調
有無咩口訣可以記下?
例如轉波:
1. 收油
2. 按極力子
3. 轉波
4. 俾油
5. 鬆極力子

仲有無其他? 幾時用前迫力, 幾時用後迫力呀?

先用腳制 再用前迫力

4同5係邊個咁教你？

睇輝sir YouTube

幾時都係？

尾brake係拖慢架車，臨停定前先配合埋頭brake將架車完全收停。但要控制好個力度，好多人驚停唔切就會大力揸頭brake，份頭一中就好易失平衡落腳。

油門平時可以點練，一係好大油，一係收曬油，
唔識keep住定速

轉波係收油，快收極力子，剔二波。慢放極力子，先再比油
比住油放極力子會變火箭

補鐘練多幾次就熟啦

望住我既答案, 睇望下你個名, 好似俾你串咁

一轉二鬆極力子架車都會照行，慢慢鬆咗先再慢慢扭油
你鬆極力子前就畀空油，如果你鬆定快架車會標前

同埋你都係上完第一堂姐上多幾堂先啦

雙手放鬆，手掙下垂，唔使死力握油門
咁先可以靈活控制油門

4, 5 係同時做

學院車問題未必關你事
每次放break 都要換下車，搵定幾部你覺得順手嘅
記低個冧把，考嗰日盡量搵番其中一部

基本上係 尤其緊急剎車喺一家要

一波起步, 油門去到幾千轉先開車?

望轉數錶就輸咗啦

應該得新觀駕可以mark定考試車
駕院學嘅車同考嘅車係兩批車嚟
考試用車狀態好多多

咁點好?

搵到摩擦點，Feel到有向前動力就上腳
行一個車位左右先放晒極力子
唔夠時間磨合嘅話幾多轉都會死火

比大油就磨擦點行啦，洗鬼理轉數
125cc車仔1波快極有限啦

梳 以前舊觀駕，唔知其他學院
記得有部牛肺會漸大油門

擰大油門就識去架喇

利申： 過左強制 但之後屋企人唔俾再繼續

憑感覺

你考老強咋 唔係斜路起步 左手慢放 感受吓個磨擦點 到咗磨擦點 就定住油 但係記住記住記住 左手都係keep住未放 行一兩個車位先慢慢放晒

平時部車無轉數錶唔識答你
通常開少少油門，聽到唔係空轉都夠起步
熟咗手可以唔駛提前俾定油

我下個月考老強
起步比大油 聽到好嘈engine聲 ~3000轉咁上下
慢放極力子同時輕輕比油
入第一個彎前轉2波 收油拉極力子剔上2波
即放極力子 個人傾側順住轉 覺得太快就踩一踩腳制
基本上一定要補鐘自己練 練多幾個鐘就熟

我都係咁

基本上油門先係電單車最重要嘅一還
其次係視野同極力子, 頭尾掣唔好拿死就得架喇(要自己感受下,先腳制後手制)
控油一開始試下劍指, 熟習咗用虎口鍊少少就收返兩隻手只落黎, 我頭既年揸車有時都會照用劍指
初學者要被逼開得慢, 低波行駛, 所以扭少少都好彈
練熟啲起步放極力子嘅速度, 放嘅速度秘訣係先快後晚,
熟咗之後啖油就會越黎越大, 就會越黎越順

練得多就得, 真係工多藝熟

理論上
123 係同時做
45 係同時做 (不過5 係先快後慢)

睇3:50

應該係
收油
快乸極力子
轉波
鬆極力子
補油

如果比完油再鬆極力子有機會撩尾

有14part, 睇晒佢, 重覆睇, 消化下

HKSM批考試車油門完全無虛位 學車嗰批牛肺有啲虛位大到仆街

淨係用手腕郁，唔好將手腕lock死前臂

唔係lock 前臂先淨係用到手腕咩

我指扭油嗰時你個手腕關節要識郁，唔好將手掌同前臂變做一條過

其實又未必完全關佢事
學院車唔係部部油門都咁正
同埋都係125/150
唔似自己車咁

都係嘅唯有係試多幾架車拎手感

我係鴨駕考左都有十年
舊時有十幾部車
學院啲人見你考試就拎部新啲嘅車比你考
練就比舊嘅你練

強制 直路轉彎 收油入彎比油出 定係 定油入彎比油出
定油會唔會快過頭 好驚炒

樓豬你都係上晒3堂先問
操多幾堂 你到時已經識飛

驚太快咪右腳輕輕印下個brake 唔好踩死部車

即係唔好咁大力揸頭break?
成日停個陣車Chok 得太勁 落咗右

其實想問 如果俾油開車 再即時轉2波 會唔會好易死火
利申 路強

但好驚一轉二 唔夠油會死火

你個情況就係頭brake太勁，一停嗰下會鐘頭，一鐘就好易失平衡
我學時師傅講，尾brake係拖慢架車，慢到差唔多到停車位置先落埋頭brake。咁就唔會因為覺得架車過快，你依賴晒頭brake而搞到鐘頭。

除非你好熟油門控制，轉完二波架車打冷震想死火時，你扭好深油去吊返起轉數，如果唔係我相信8-9成都死火

一波起步，行到架車引擎開始嘈就轉二波會穩陣啲